假設2000年起既xx豪庭2060要重建

假設一層樓石屎樓壽命60-70年要拆

假設2000年起既xx豪庭2060重建，請問有冇收購重建價值？

60-70年既4-8層唐樓重建有價，因可變成30層單枝🤩

2047全部收歸國有，賺你條撚

過百年都得啦, 60 小兒科

證據？

你講緊都會xx?

當然有重建價值

到時新樓賣緊100萬一呎
Xx 豪庭係舊樓，賣30萬一呎
噤發展商用50萬一呎收購
建築費及其他費用30萬一呎

重建後即使起番一樣高度，賣110萬一呎，
發展商都仲賺30萬一呎

可以參考新加坡pearl bank apartment
的重建例子

可參考新加坡pearl bank apartment 的重建個案

好多而家唐樓強拍都係因為有GFA gain, 如果你呢堆本身都已經起到盡既到50年, 對發展商黎講其實沒咁而家呢D吸引
當然唔排除到時Plot Ratio 比而家高好多, 咁就另計

係拆都拆美孚新邨先啦

Pearl bank apartment 係冇乜增加到plot ratio.
只係一手樓同舊樓樓價差異太大。

發展商買嚟折左佢，起晒幢新樓嚟賣，都有錢賺

唔熟SG 條例, 但香港想行呢個有少少難度,
好難會搵到有舊樓好順攤咁賣用現價比你, 知你想重建好多小業主都會叫到好高, 當你買到夠%要強拍又要多幾年, 又要比上庭堆雜費, 由入場到統一業權最少都要5/6年
另一個問題就係好多細單位, 要夠8成好有難度, 北角哥堆喬X大廈都沒咩人敢去搞, 同樣美孚/太古都唔會太吸引發展商強拍
靠重建升值黎重建係香港有難度

SG法例同香港差唔多

理論上，香港大把舊樓都可以噤玩。
但實際上係不可行，因為人的質素太差！

我見過一個舊樓盤，只有30個業主，
傾重建集體出售，傾左超過15年，
就係因為有幾個自私到爆嘅仆街，持有20幾個%業權
死都唔肯按業權比例及樓層分錢，
一定要攞大分，食其他業主隻車。
結果大家齊齊住舊樓爛樓

另外，香港的發展商及市建局同樣都係仆街
重建後，即使賠多少少俾業主，都係賺到傻
但佢地死都唔考慮重建價值，而係按二手市價加少少嚟賠償

其實強拍底價咪考慮完重建價值既價law, 你滿唔滿意?
URA有法侈做尚方寶劍就真係大曬

1）我唔清楚香港的強拍價係點計出嚟。所以不評論個強拍價

2）我指出的問題係達到強拍要求前出現的情況：
- 小數極度自私的業主攬炒其他業主
- 發展商係收齊80%業權前，尤其最初階段（壓價收貨），收購價非常低。
- 市建局收購價不考慮重建價值，按我的理解仲有其他on9 條款，如出租單位的賠償會較少等
- 仲有先付出辣招稅，後退回

直接導致香港的重建速度非常慢

自私業主攬炒我好同意既, 其他既你先認真研究完再講啦
最簡單你講到市建局個價咁差, 咁不利業主, 點解反而會拖慢重建速度?
知唔知佢計到自己盤數, 行曬程序, 用《土地收回條例》 想拆你就拆得

1）佢個收購價合唔合理，同佢用皇權直接拆，
係2件事。

網上大把批評市建局低價收購，豪宅價賣出的例子，最經典係喜帖街重建。

而用大陸果套，任何時間政府都可以
公佈即時没收全國人民的所有財產，

Anyway, 無論你同唔同意都好，香港舊樓臨立，市區重建速度非常緩慢係事實

2）這題目問高層大層舊左仲可唔可以重建
答案係可以，外國有例子係做到的
但實際係香港做唔做到，就係另一回事（我認為香港人的質素太低，政策亦差，所以係香港非常難實行）

咪玩啦大哥，喜帖街幾時收又幾時賣呀？不如我用十年前個價同你買層樓好無？
你想食盡個重建價值咪自己買起成座再重建law

幾層樓高拆左
起番幾十層樓高就有數圍

市區重建局個收購價錢真係冇得講

該資料顯示，市建局在去年宣布收購皇后大道西129號至151號（單號）舊樓，當中住宅收購出價達實用呎價2.4萬元

1）我唔知你係乜背景啦。但成個google 都係市建局收購價偏低，極低，及市建局榨最暴利的新聞。拗嚟冇用，大家有眼睇㗎

2）2020年，24000一呎收購上環/西營盤的4-5層高唐樓，之後起番幾十層高，賣25000一呎以上。
只可以講因爲項目利潤太高，市建局對呢個盤鬆手左

3）香港市區重建速度極慢，大家睇到的原因不同，但這是不爭的事實

大佬啊唔好報紙寫乜你就信乜先得㗎，上面都有人回應左你啦，利東街係2004年收購，當年樓價係咩位置大家唔使講啦，重建後係好似2013年先賣，中間呢11年樓價升咗幾多啊

深水埗嗰度又係，2008年啊，金融海嘯喎，雖然樓價冇咩點跌

你想反駁我嘅你咪搵返2004/2008年，同區二手樓七年樓齡睇吓賣幾多錢囉，記得當年係計建築面積同而家嘅計法唔一樣唔好搞錯喎

美乎本身二十層變六十層都計唔掂數？

變到就係
要睇返發展限制
唔一定批起咁多GFA

討論緊嘅係而家嘅垃圾香港

一早就答左啦。

就算係垃圾香港

2060年幾十層樓高的xx豪庭點重建，
到時仲有冇價值：

當然有重建價值

到時新樓賣緊100萬一呎
Xx 豪庭係舊樓，賣30萬一呎
噤發展商用50萬一呎收購
建築費及其他費用30萬一呎

重建後即使起番一樣高度，賣110萬一呎，
發展商都仲賺30萬一呎

啱 你啱

算啦，上面個大佬呢，同個柒婆性格一樣
佢只會諗一定係人地問題，人地點講都唔聽，
指明佢邏輯有問題都唔反思

清又唔好咁火

而家係2020年，40年前，即1980年，一手樓樓價大約係港紙300-400一呎。過去40年樓價升幅係75倍

條數超經嚇：樓價四十年狂飆75倍？

我上面條數只係假設
由2020至2060年，這40年裡，一手樓價只升30倍，二手樓價只升15倍

但事實係全球政府都瘋狂印銀紙，
以前好少聽萬億(trillion)這個計算單位
但而家真係個個月都聽到
未來40年，紙錢貶值的速度，將會比1980-2020更快更多

所以我以上的假設其實好保守

帳面係沒錯，但有其他好多因素令到件事其實睇落咁完美
用返你上面新加坡個case, 人哋係 collective sale黎，係香港正如你所講其實好難做到全部業主萬眾一心，好多時都會變咗有一兩個玩串個party變咗釘，咁就好難成事

另外，如果你係估算一個物業既投資價值你應該係比較緊佢同一 valuation date既價值，用隔一段長時間既市價比較其實沒乜可比性，情況類似你用三十年前雲吞面比較而家，由幾蚊升到幾十蚊一樣，中間有太多其實因素，例如樓市，通脹，建築成本都唔同

另外收樓哥到，其實有時收樓重建係講緊好多年既事，當你用4-5%一年折現計，其實齋折現可能已經沒咗20-30% 仲未計其他雜費。發展商重建係賺，但通常都係大約15-30%。清有興趣可以去睇下土地審裁署既強拍judgement

其實沒*

麗星樓咪算係香港重建又皆大歡喜嘅個案囉。
做到樓換樓一定係大家開心。

同意

1）我的例子簡化左好多野，只係非常非常粗略噤講出果d幾十層高的樓。舊左其實可以點重建。

2）香港d樓老化得好嚴重，市區重建進度實在太慢，太多因素影響（人，發展商，政府），死結難解。

係！呢個真係非常好的例子

大型屋苑, 尤其是太古城, 美孚新村, 麗港城等超大型 根本無財團會碰
只能等死人冧樓, 業主怕租不出去才會劈價賣樓, 發展商才有水位回收
或者逼政府以安全理由出強制拆遷令才會有人做野

地價高豪宅，GFA可以起多100個單位賣
無得比

咁無計嘅，實係case by case.
但見講開就即刻諗起。
同埋原住戶獲補償嘅單位都係俾佢地舊單位細左嘅。
所以起多100個單位都係發展商有心思處理嘅。

近一兩年其實多咗好多中資or 中小型發展商玩強拍，有更多有啲錢既就瘋狂落釘，好多時係霸到剛剛入唔到強拍又吹佢唔脹

個市場多咗發展商玩理論上係會快咗好多
但除非政府再鬆綁強拍，放鬆發展限制或者加權力比市建，如果唔係舊區應該唔會好急速重建
但咁做只會有更多人走出嚟罵地產霸權，官商勾結

擎天半島呢類60層樓都唔知點攪

起夠100層

要放高度限制

其實而家20-30年樓齡果堆30層以上高樓住宅
係定期妥善大維修下
合理壽命有無80年？

赤柱龍德苑係豪宅地段，未用盡建屋潛力（可以變house, 分層未用盡海景+GFA), 相信將來屬於有機會重建居屋之一

幫地產霸權我真係笑而不語

賠唔到價我點解要賣？
買唔買得番同區同樣大細單位？
樓換樓又細左

居屋唔知張地契有無奇怪條款wor🤔

上面起好新型屋苑，都話地契有事照拆啦

2004 當年港灣開賣都係@3000尾

加多少少可以轉買貝沙灣